六千多名非本地畢業生三年內留港就業獲居留權

【Now新聞台】保安局文件顯示，過去三年共有六千多人，透過非本地畢業生留港或回港就業安排計劃，取得香港的居留權。

根據現行計劃，非本地學生在香港修讀學士學位或更高資歷課程，畢業後六個月內可以申請留港尋找工作，或者六個月後獲得聘用，申請回港工作。

保安局文件顯示，過去三年因為參與以上計劃獲得香港居留權的人數逐年上升，2016年有1979人、2017年有2172人，增加至去年有2455人，保安局未有提供當中多少是內地人。

而去年有關計劃的申請人數就有10200多宗，當中逾九成八獲批，超過九成是內地人。

另外，過去三年有超過11000名內地學生以留港就學為理由，申請延期逗留。